msgid ""
msgstr ""
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-04 11:38-0400\n"
"Language: zh_CN\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"

#: hardware_collection.py:74
#, fuzzy, python-format
msgid "Unsupported platform: %s"
msgstr "软件清单不支持的平台：%s"

#: hardware_collection.py:119 hardware_collection.py:122
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect hardware info: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"

#: hardware_collection.py:244
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get macOS CPU info: %s"
msgstr "收集 macOS 应用程序失败：%s"

#: hardware_collection.py:276
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get macOS memory info: %s"
msgstr "收集 macOS 应用程序失败：%s"

#: hardware_collection.py:447
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get macOS storage info: %s"
msgstr "收集 macOS 应用程序失败：%s"

#: hardware_collection.py:558
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get APFS container info: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"

#: hardware_collection.py:712
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get macOS network info: %s"
msgstr "收集 macOS 应用程序失败：%s"

#: hardware_collection.py:816
#, python-format
msgid "Failed to get Linux CPU info: %s"
msgstr ""

#: hardware_collection.py:833
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Linux memory info: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"

#: hardware_collection.py:882
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Linux storage info: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"

#: hardware_collection.py:994
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Linux network info: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"

#: hardware_collection.py:1035
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Windows CPU info: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"

#: hardware_collection.py:1062
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Windows memory info: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"

#: hardware_collection.py:1103
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Windows storage info: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"

#: hardware_collection.py:1214
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get Windows network info: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"

#: hardware_collection.py:1305
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get BSD CPU info: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"

#: hardware_collection.py:1329
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get BSD memory info: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"

#: hardware_collection.py:1390
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get BSD storage info: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"

#: hardware_collection.py:1529
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to get BSD network info: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"
# Configuration
#: config.py:64
#, fuzzy, python-format
msgid "Invalid YAML in configuration file: %s"
msgstr "正在加载配置"

#: config.py:66
#, python-format
msgid "Failed to load configuration file: %s"
msgstr ""

#: agent_utils.py:31
msgid "Performing periodic update check"
msgstr ""

#: agent_utils.py:36
#, python-format
msgid "Found %d available updates during periodic check"
msgstr ""

#: agent_utils.py:41
#, python-format
msgid "Error during periodic update check: %s"
msgstr ""

#: agent_utils.py:69
#, python-format
msgid "Update checker error: %s"
msgstr ""

#: agent_utils.py:119
#, python-format
msgid "Auth failed with status %s: %s"
msgstr ""

#: agent_utils.py:139
#, python-format
msgid "Received command: %s with parameters: %s"
msgstr ""

#: agent_utils.py:182
#, python-format
msgid "Unknown command type: %s"
msgstr ""

#: update_detection.py:48
msgid "Detecting available updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:63
#, fuzzy, python-format
msgid "Unsupported platform for update detection: %s"
msgstr "软件清单不支持的平台：%s"
#: update_detection.py:101
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect available updates: %s"
msgstr "发送初始数据更新失败：%s"

#: update_detection.py:149 software_inventory_collection.py:138
#, python-format
msgid "Detected package managers: %s"
msgstr "检测到的包管理器：%s"

#: update_detection.py:219
#, fuzzy
msgid "Detecting apt updates"
msgstr "正在收集 apt 软件包"

#: update_detection.py:269
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect apt updates: %s"
msgstr "收集 apt 软件包失败：%s"

#: update_detection.py:310
#, fuzzy
msgid "Detecting snap updates"
msgstr "正在收集 snap 软件包"

#: update_detection.py:337
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect snap updates: %s"
msgstr "收集 snap 软件包失败：%s"

#: update_detection.py:342
#, fuzzy
msgid "Detecting flatpak updates"
msgstr "正在收集 flatpak 软件包"

#: update_detection.py:367
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect flatpak updates: %s"
msgstr "收集 flatpak 软件包失败：%s"

#: update_detection.py:372
msgid "Detecting DNF updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:410
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect DNF updates: %s"
msgstr "发送初始数据更新失败：%s"

#: update_detection.py:434
msgid "Detecting Pacman updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:464
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect Pacman updates: %s"
msgstr "发送初始数据更新失败：%s"

#: update_detection.py:469
msgid "Detecting Zypper updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:503
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect Zypper updates: %s"
msgstr "收集 apt 软件包失败：%s"

#: update_detection.py:510
#, fuzzy
msgid "Detecting Homebrew updates"
msgstr "正在收集 Homebrew 软件包"

#: update_detection.py:554
msgid "Failed to parse Homebrew JSON output"
msgstr ""

#: update_detection.py:557
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect Homebrew updates: %s"
msgstr "收集 Homebrew 软件包失败：%s"

#: update_detection.py:562
msgid "Detecting Mac App Store updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:645
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect Mac App Store updates: %s"
msgstr "收集 apt 软件包失败：%s"

#: update_detection.py:650
msgid "Detecting MacPorts updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:675
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect MacPorts updates: %s"
msgstr "发送初始数据更新失败：%s"

#: update_detection.py:682
msgid "Detecting winget updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:716
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect winget updates: %s"
msgstr "发送初始数据更新失败：%s"

#: update_detection.py:726
msgid "Detecting Chocolatey updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:751
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect Chocolatey updates: %s"
msgstr "发送初始数据更新失败：%s"

#: update_detection.py:756
msgid "Detecting Scoop updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:781
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect Scoop updates: %s"
msgstr "收集 apt 软件包失败：%s"

#: update_detection.py:788
msgid "Detecting pkg updates"
msgstr ""

#: update_detection.py:822
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to detect pkg updates: %s"
msgstr "收集 apt 软件包失败：%s"

#: update_detection.py:888
#, python-format
msgid "Applying updates for %d packages"
msgstr ""

#: update_detection.py:893 main.py:730
msgid "No packages specified for update"
msgstr ""

#: update_detection.py:977
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to apply apt updates: %s"
msgstr "发送初始数据更新失败：%s"

#: update_detection.py:1100
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to apply DNF updates: %s"
msgstr "发送初始数据更新失败：%s"

#: update_detection.py:1231
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to apply pkg updates: %s"
msgstr "发送初始数据更新失败：%s"

#: discovery.py:68
#, python-format
msgid "Discovered %s SysManage server(s)"
msgstr ""

#: discovery.py:70
msgid "No SysManage servers discovered on the network"
msgstr ""

#: discovery.py:129
#, python-format
msgid "Server discovered at %s"
msgstr ""

#: discovery.py:135
#, fuzzy, python-format
msgid "Invalid JSON response from %s"
msgstr "来自服务器的无效响应"

#: discovery.py:145
#, python-format
msgid "Error during broadcast discovery: %s"
msgstr ""

#: discovery.py:190
#, python-format
msgid "Server announcement received from %s"
msgstr ""

#: discovery.py:196
#, python-format
msgid "Invalid JSON announcement from %s"
msgstr ""

#: discovery.py:206
#, python-format
msgid "Error listening for announcements: %s"
msgstr ""

#: discovery.py:260
#, python-format
msgid "Selected server at %s (score: %s)"
msgstr ""

#: security/certificate_store.py:44
#, python-brace-format
msgid "⚠️  Cannot access {config_dir}, falling back to {fallback_dir}"
msgstr ""

# Software Inventory Messages
#: software_inventory_collection.py:53
msgid "Collecting software inventory"
msgstr "正在收集软件清单"

#: software_inventory_collection.py:68
#, python-format
msgid "Unsupported platform for software inventory: %s"
msgstr "软件清单不支持的平台：%s"

#: software_inventory_collection.py:72
#, python-format
msgid "Software inventory collection completed: %d packages found"
msgstr "软件清单收集完成：找到 %d 个软件包"

#: software_inventory_collection.py:84
#, python-format
msgid "Failed to collect software inventory: %s"
msgstr "收集软件清单失败：%s"

#: software_inventory_collection.py:233
msgid "Collecting apt packages"
msgstr "正在收集 apt 软件包"

#: software_inventory_collection.py:272
#, python-format
msgid "Failed to collect apt packages: %s"
msgstr "收集 apt 软件包失败：%s"

#: software_inventory_collection.py:277
msgid "Collecting snap packages"
msgstr "正在收集 snap 软件包"

#: software_inventory_collection.py:307
#, python-format
msgid "Failed to collect snap packages: %s"
msgstr "收集 snap 软件包失败：%s"

#: software_inventory_collection.py:312
msgid "Collecting flatpak packages"
msgstr "正在收集 flatpak 软件包"

#: software_inventory_collection.py:352
#, python-format
msgid "Failed to collect flatpak packages: %s"
msgstr "收集 flatpak 软件包失败：%s"

#: software_inventory_collection.py:405
msgid "Collecting Homebrew packages"
msgstr "正在收集 Homebrew 软件包"

#: software_inventory_collection.py:455
#, python-format
msgid "Failed to collect Homebrew packages: %s"
msgstr "收集 Homebrew 软件包失败：%s"

#: software_inventory_collection.py:460
msgid "Collecting macOS Applications"
msgstr "正在收集 macOS 应用程序"

#: software_inventory_collection.py:520
#, python-format
msgid "Failed to collect macOS applications: %s"
msgstr "收集 macOS 应用程序失败：%s"

#: software_inventory_collection.py:533
#, fuzzy
msgid "Collecting DNF packages"
msgstr "正在收集 apt 软件包"

#: software_inventory_collection.py:572
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect DNF packages: %s"
msgstr "收集 apt 软件包失败：%s"

#: software_inventory_collection.py:577
#, fuzzy
msgid "Collecting Pacman packages"
msgstr "正在收集 apt 软件包"

#: software_inventory_collection.py:605
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect Pacman packages: %s"
msgstr "收集 apt 软件包失败：%s"

#: software_inventory_collection.py:625
#, fuzzy
msgid "Collecting Mac App Store applications"
msgstr "正在收集 macOS 应用程序"

#: software_inventory_collection.py:677
msgid "Failed to parse system_profiler JSON output"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:680
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect Mac App Store applications: %s"
msgstr "收集 macOS 应用程序失败：%s"

#: software_inventory_collection.py:700
#, fuzzy
msgid "Collecting winget packages"
msgstr "正在收集 apt 软件包"

#: software_inventory_collection.py:738
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect winget packages: %s"
msgstr "收集 apt 软件包失败：%s"

#: software_inventory_collection.py:743
msgid "Chocolatey package collection not yet implemented"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:748
msgid "Scoop package collection not yet implemented"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:753
#, fuzzy
msgid "Collecting BSD pkg packages"
msgstr "正在收集 apt 软件包"

#: software_inventory_collection.py:781
msgid "No BSD package manager output found"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:784
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect BSD pkg packages: %s"
msgstr "收集 apt 软件包失败：%s"

#: software_inventory_collection.py:789
#, fuzzy
msgid "Collecting OpenBSD pkg_info packages"
msgstr "正在收集 snap 软件包"

#: software_inventory_collection.py:803
msgid "Successfully collected OpenBSD packages"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:806
#, python-format
msgid "No OpenBSD pkg_info output found. Return code: %d"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:810
#, python-format
msgid "pkg_info stderr: %s"
msgstr ""

#: software_inventory_collection.py:813
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to collect OpenBSD pkg_info packages: %s"
msgstr "收集 snap 软件包失败：%s"

#: software_inventory_collection.py:877
msgid "FreeBSD ports collection not yet implemented"
msgstr ""

#: main.py:41
msgid "No configuration found, attempting auto-discovery..."
msgstr ""

#: main.py:45
msgid "Unable to configure agent: no config file and auto-discovery failed"
msgstr ""

# Agent startup and connection
#: main.py:80 main.py:848
msgid "Starting SysManage Agent"
msgstr "正在启动 SysManage 代理"

#: main.py:211
msgid "Cannot send message: not connected to server"
msgstr ""

# OS Version Update Messages
#: main.py:332
msgid "Sending initial OS version data..."
msgstr "正在发送初始操作系统版本数据..."

# OS Version Update Messages
#: main.py:342
#, fuzzy
msgid "Sending initial hardware data..."
msgstr "正在发送初始操作系统版本数据..."

#: main.py:361
msgid "Sending initial user access data..."
msgstr "正在发送初始用户访问数据..."

#: main.py:382
msgid "Sending initial software inventory data..."
msgstr "正在发送初始软件清单数据..."

# OS Version Update Messages
#: main.py:401
#, fuzzy
msgid "Sending initial update check..."
msgstr "正在发送初始操作系统版本数据..."

#: main.py:416
msgid "Initial data updates sent successfully"
msgstr "初始数据更新发送成功"

#: main.py:418
#, python-format
msgid "Failed to send initial data updates: %s"
msgstr "发送初始数据更新失败：%s"

# Firmware update messages
msgid "Unknown Device"
msgstr "未知设备"

msgid "YUM update detection not yet implemented"
msgstr "YUM更新检测尚未实现"

msgid "Microsoft Store update detection not yet implemented"
msgstr "Microsoft Store更新检测尚未实现"

msgid "Detecting fwupd firmware updates"
msgstr "正在检测fwupd固件更新"

msgid "fwupd daemon not running or no permissions"
msgstr "fwupd守护进程未运行或无权限"

msgid "fwupd refresh failed (may need privileges): %s"
msgstr "fwupd刷新失败（可能需要权限）：%s"

msgid "Could not refresh fwupd metadata (may need privileges)"
msgstr "无法刷新fwupd元数据（可能需要权限）"

msgid "Failed to parse fwupd JSON output: %s"
msgstr "解析fwupd JSON输出失败：%s"

msgid "Error processing fwupd updates: %s"
msgstr "处理fwupd更新时出错：%s"

msgid "No firmware updates available"
msgstr "没有可用的固件更新"

msgid "fwupd get-updates failed: %s"
msgstr "fwupd get-updates失败：%s"

msgid "Failed to detect fwupd updates: %s"
msgstr "检测fwupd更新失败：%s"

msgid "No device ID found for firmware package: %s"
msgstr "固件包未找到设备ID：%s"

msgid "No device ID available for firmware update"
msgstr "固件更新没有可用的设备ID"

msgid "Applying firmware update for device: %s"
msgstr "正在为设备应用固件更新：%s"

msgid "Running firmware update command: %s"
msgstr "正在运行固件更新命令：%s"

msgid "Successfully updated firmware for: %s"
msgstr "成功更新固件：%s"

msgid "Failed to update firmware for %s: %s"
msgstr "更新%s固件失败：%s"

msgid "Firmware update failed"
msgstr "固件更新失败"

msgid "Firmware update timed out after 10 minutes"
msgstr "固件更新在10分钟后超时"

msgid "Exception applying firmware update for %s: %s"
msgstr "为%s应用固件更新时出现异常：%s"

#: main.py:737
msgid "Updates started in background"
msgstr "后台开始更新"

#: main.py:741
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to start update process: %s"
msgstr "收集 apt 软件包失败：%s"

#: main.py:766
msgid "No valid packages found for update"
msgstr "未找到有效的更新包"

#: main.py:786
#, python-format
msgid "Update application completed: %d updated, %d failed"
msgstr "更新应用程序完成：%d 个已更新，%d 个失败"

#: main.py:800
msgid "Successfully sent update results to server"
msgstr "成功向服务器发送更新结果"

#: main.py:803
msgid "Failed to send update results, will retry..."
msgstr "发送更新结果失败，将重试..."

#: main.py:805
#, python-format
msgid "Waiting for reconnection to send update results (attempt %d/%d)"
msgstr "等待重连以发送更新结果（尝试 %d/%d）"

#: main.py:810
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to send update results after %d attempts"
msgstr "发送初始数据更新失败：%s"

#: main.py:813
#, fuzzy, python-format
msgid "Failed to apply updates in background: %s"
msgstr "发送初始数据更新失败：%s"

#: main.py:856
msgid "Registering with SysManage server..."
msgstr ""

#: main.py:858
msgid "Failed to register with server. Exiting."
msgstr ""

#: main.py:861
msgid "Registration successful, checking certificates..."
msgstr ""

#: main.py:867
msgid "Valid certificates found - secure authentication available"
msgstr ""

#: main.py:871
msgid "No certificates found - using token-based authentication"
msgstr ""
#: main.py:879
msgid "Starting WebSocket connection..."
msgstr ""

#: main.py:935
msgid "Connected to server successfully"
msgstr "成功连接到服务器"

#: client_registration.py:24
msgid "⚠️  WARNING: aiohttp not available, registration will be skipped"
msgstr ""

#~ msgid "Connecting to server"
#~ msgstr "正在连接服务器"

#~ msgid "Connection failed"
#~ msgstr "连接失败"

#~ msgid "Disconnected from server"
#~ msgstr "与服务器断开连接"

#~ msgid "Reconnecting to server"
#~ msgstr "正在重新连接服务器"

#~ msgid "Configuration loaded successfully"
#~ msgstr "配置加载成功"

#~ msgid "Configuration error"
#~ msgstr "配置错误"

#~ msgid "Invalid server URL"
#~ msgstr "无效的服务器 URL"

# System information
#~ msgid "Gathering system information"
#~ msgstr "正在收集系统信息"

#~ msgid "System information collected"
#~ msgstr "系统信息收集完成"

#~ msgid "Failed to collect system information"
#~ msgstr "收集系统信息失败"

# Command execution
#~ msgid "Executing command"
#~ msgstr "正在执行命令"

#~ msgid "Command executed successfully"
#~ msgstr "命令执行成功"

#~ msgid "Command execution failed"
#~ msgstr "命令执行失败"

#~ msgid "Command not permitted"
#~ msgstr "命令不被允许"

# File operations
#~ msgid "File not found"
#~ msgstr "找不到文件"

#~ msgid "Permission denied"
#~ msgstr "访问被拒绝"

#~ msgid "File operation completed"
#~ msgstr "文件操作完成"

# Service management
#~ msgid "Service started"
#~ msgstr "服务已启动"

#~ msgid "Service stopped"
#~ msgstr "服务已停止"

#~ msgid "Service installation completed"
#~ msgstr "服务安装完成"

#~ msgid "Service removal completed"
#~ msgstr "服务移除完成"

# Error messages
#~ msgid "An unexpected error occurred"
#~ msgstr "发生意外错误"

#~ msgid "Network error"
#~ msgstr "网络错误"

#~ msgid "Authentication failed"
#~ msgstr "身份验证失败"

# Queue-related messages
#: queue_handler.py
msgid "Queued message handler initialized"
msgstr "队列消息处理器已初始化"
#: queue_handler.py
#, python-format
msgid "Failed to send message directly: %s"
msgstr "直接发送消息失败：%s"

#: queue_handler.py
#, python-format
msgid "Error processing queued message %s: %s"
msgstr "处理队列消息 %s 时出错：%s"

#: queue_handler.py
#, python-format
msgid "Error in queue processor: %s"
msgstr "队列处理器出错：%s"

#: queue_handler.py
msgid "Connection established, starting queue processing"
msgstr "连接已建立，开始队列处理"

#: queue_handler.py
msgid "Connection lost, stopping queue processing"
msgstr "连接丢失，停止队列处理"

#: queue_handler.py
#, python-format
msgid "Error closing message handler: %s"
msgstr "关闭消息处理器时出错：%s"

#: queue_manager.py
msgid "Message queue manager initialized"
msgstr "消息队列管理器已初始化"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Enqueued message: id=%s, type=%s, direction=%s, priority=%s"
msgstr "消息已入队：id=%s，类型=%s，方向=%s，优先级=%s"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Marked message as processing: %s"
msgstr "消息已标记为处理中：%s"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Marked message as completed: %s"
msgstr "消息已标记为完成：%s"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Message %s failed (attempt %d/%d), scheduled for retry in %d seconds"
msgstr "消息 %s 失败（尝试 %d/%d），已安排在 %d 秒后重试"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Message %s permanently failed after %d attempts: %s"
msgstr "消息 %s 在 %d 次尝试后永久失败：%s"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Cleaned up %d old messages"
msgstr "已清理 %d 条旧消息"

#: queue_manager.py
#, python-format
msgid "Failed to deserialize message %s: %s"
msgstr "反序列化消息 %s 失败：%s"

# Ubuntu Pro functionality
msgid "Ubuntu Pro token is required"
msgstr "需要 Ubuntu Pro 令牌"

msgid "Attaching Ubuntu Pro subscription..."
msgstr "正在附加 Ubuntu Pro 订阅..."

msgid "Ubuntu Pro attached successfully"
msgstr "Ubuntu Pro 附加成功"

msgid "Ubuntu Pro subscription attached successfully"
msgstr "Ubuntu Pro 订阅附加成功"

msgid "Failed to attach Ubuntu Pro: %s"
msgstr "附加 Ubuntu Pro 失败：%s"

msgid "Error attaching Ubuntu Pro: %s"
msgstr "附加 Ubuntu Pro 时出错：%s"

msgid "Detaching Ubuntu Pro subscription..."
msgstr "正在分离 Ubuntu Pro 订阅..."

msgid "Ubuntu Pro detached successfully"
msgstr "Ubuntu Pro 分离成功"

msgid "Ubuntu Pro subscription detached successfully"
msgstr "Ubuntu Pro 订阅分离成功"

msgid "Failed to detach Ubuntu Pro: %s"
msgstr "分离 Ubuntu Pro 失败：%s"

msgid "Error detaching Ubuntu Pro: %s"
msgstr "分离 Ubuntu Pro 时出错：%s"

msgid "Updated OS information sent to server after Ubuntu Pro change"
msgstr "Ubuntu Pro 更改后已将更新的操作系统信息发送到服务器"

msgid "Failed to send OS update after Ubuntu Pro change: %s"
msgstr "Ubuntu Pro 更改后发送操作系统更新失败：%s"

# WSL Configuration
msgid "Configuring WSL settings..."
msgstr "正在配置 WSL 设置..."

msgid "No user profiles found"
msgstr "未找到用户配置文件"

msgid "Failed to configure any user profiles"
msgstr "配置用户配置文件失败"

msgid "Permission denied writing to %s"
msgstr "没有写入 %s 的权限"

# OpenBSD Autoinstall
msgid "Setting up autoinstall configuration..."
msgstr "正在设置自动安装配置..."

msgid "OpenBSD autoinstall in progress. The VM will automatically install and reboot. This may take 10-15 minutes."
msgstr "OpenBSD 自动安装进行中。虚拟机将自动安装并重启。这可能需要 10-15 分钟。"

msgid "Autoinstall HTTP request: %s from %s"
msgstr "自动安装 HTTP 请求: %s 来自 %s"

msgid "Generated install.conf for VM %s at %s"
msgstr "已为虚拟机 %s 在 %s 生成 install.conf"

msgid "Created autoinstall directory: %s"
msgstr "已创建自动安装目录: %s"

msgid "Failed to write install.conf: %s"
msgstr "写入 install.conf 失败: %s"

msgid "Started autoinstall HTTP server on %s:%d"
msgstr "自动安装 HTTP 服务器已在 %s:%d 启动"

msgid "HTTP port %d already in use, autoinstall may still work"
msgstr "HTTP 端口 %d 已在使用中，自动安装可能仍然有效"

msgid "Failed to start HTTP server: %s"
msgstr "启动 HTTP 服务器失败: %s"

msgid "Stopped autoinstall HTTP server"
msgstr "自动安装 HTTP 服务器已停止"

msgid "HTTP server already running"
msgstr "HTTP 服务器已在运行"

msgid "HTTP server not running"
msgstr "HTTP 服务器未运行"

msgid "Failed to stop HTTP server: %s"
msgstr "停止 HTTP 服务器失败: %s"

msgid "Cleaned up install.conf"
msgstr "已清理 install.conf"

msgid "Failed to cleanup install.conf: %s"
msgstr "清理 install.conf 失败: %s"

msgid "install.conf not found"
msgstr "未找到 install.conf"

msgid "Autoinstall detected: install.conf was accessed"
msgstr "检测到自动安装: install.conf 已被访问"

msgid "Timeout waiting for autoinstall to fetch install.conf"
msgstr "等待自动安装获取 install.conf 超时"

msgid "Could not encrypt password, using plain text (NOT RECOMMENDED)"
msgstr "无法加密密码，使用明文（不推荐）"

msgid "Port already in use"
msgstr "端口已在使用中"

# OpenBSD Autoinstall - bsd.rd embedding
msgid "Embedding install.conf into bsd.rd for VM %s"
msgstr "正在将 install.conf 嵌入 VM %s 的 bsd.rd"

msgid "Failed to configure vnd device for ISO: %s"
msgstr "为 ISO 配置 vnd 设备失败: %s"

msgid "Failed to mount ISO: %s"
msgstr "挂载 ISO 失败: %s"

msgid "Could not find bsd.rd in ISO"
msgstr "在 ISO 中找不到 bsd.rd"

msgid "Failed to decompress bsd.rd: %s"
msgstr "解压 bsd.rd 失败: %s"

msgid "Failed to extract ramdisk: %s"
msgstr "提取 ramdisk 失败: %s"

msgid "Failed to configure vnd device: %s"
msgstr "配置 vnd 设备失败: %s"

msgid "Failed to mount ramdisk: %s"
msgstr "挂载 ramdisk 失败: %s"

msgid "Failed to re-inject ramdisk: %s"
msgstr "重新注入 ramdisk 失败: %s"

msgid "Successfully embedded install.conf into bsd.rd for VM %s"
msgstr "成功将 install.conf 嵌入 VM %s 的 bsd.rd"

msgid "Timeout during ramdisk operations: %s"
msgstr "ramdisk 操作超时: %s"

msgid "Timeout during ramdisk operations"
msgstr "ramdisk 操作超时"

msgid "Failed to embed install.conf: %s"
msgstr "嵌入 install.conf 失败: %s"

msgid "Cleaned up autoinstall work directory"
msgstr "已清理自动安装工作目录"

msgid "Failed to cleanup autoinstall work directory: %s"
msgstr "清理自动安装工作目录失败: %s"

# Message Queue Recovery
msgid "Recovered stuck message %s (type: %s), will retry"
msgstr "已恢复卡住的消息 %s (类型: %s)，将重试"

msgid "Message %s (type: %s) exceeded max retries, marked as failed"
msgstr "消息 %s (类型: %s) 超过最大重试次数，标记为失败"

msgid "Recovered %d stuck messages"
msgstr "已恢复 %d 条卡住的消息"

# KVM/libvirt operations
msgid "Could not detect package manager"
msgstr "无法检测包管理器"

msgid "Installing libvirt packages using %s: %s"
msgstr "使用 %s 安装 libvirt 包: %s"

msgid "Unsupported package manager: %s"
msgstr "不支持的包管理器: %s"

msgid "Failed to install libvirt packages: %s"
msgstr "安装 libvirt 包失败: %s"

msgid "libvirt packages installed successfully"
msgstr "libvirt 包安装成功"

msgid "libvirt packages installed"
msgstr "libvirt 包已安装"

msgid "Package installation timed out"
msgstr "包安装超时"

msgid "Enabling libvirtd service"
msgstr "正在启用 libvirtd 服务"

msgid "Could not enable libvirtd: %s"
msgstr "无法启用 libvirtd: %s"

msgid "Starting libvirtd service"
msgstr "正在启动 libvirtd 服务"

msgid "Failed to start libvirtd: %s"
msgstr "启动 libvirtd 失败: %s"

msgid "libvirtd service started successfully"
msgstr "libvirtd 服务启动成功"

msgid "libvirtd service enabled and started"
msgstr "libvirtd 服务已启用并启动"

msgid "Service operation timed out"
msgstr "服务操作超时"

msgid "Adding user %s to group %s"
msgstr "正在将用户 %s 添加到组 %s"

msgid "Could not add user to %s group: %s"
msgstr "无法将用户添加到 %s 组: %s"

msgid "Error adding user to groups: %s"
msgstr "将用户添加到组时出错: %s"

msgid "virsh command not found after installation"
msgstr "安装后未找到 virsh 命令"

msgid "Creating default libvirt network"
msgstr "正在创建默认 libvirt 网络"

msgid "Creating default network XML"
msgstr "正在创建默认网络 XML"

msgid "Could not define default network: %s"
msgstr "无法定义默认网络: %s"

msgid "Could not set network autostart: %s"
msgstr "无法设置网络自动启动: %s"

msgid "Could not start default network: %s"
msgstr "无法启动默认网络: %s"

msgid "Default libvirt network is active"
msgstr "默认 libvirt 网络已激活"

msgid "Default network configured"
msgstr "默认网络已配置"

msgid "Network setup attempted but may need manual verification"
msgstr "已尝试网络设置，但可能需要手动验证"

msgid "Network setup timed out"
msgstr "网络设置超时"

msgid "Error setting up default network: %s"
msgstr "设置默认网络时出错: %s"

msgid "Initializing KVM/libvirt"
msgstr "正在初始化 KVM/libvirt"

msgid "KVM is only supported on Linux systems"
msgstr "KVM 仅在 Linux 系统上受支持"

msgid "KVM is not available on this system. Ensure /dev/kvm exists and CPU virtualization is enabled in BIOS."
msgstr "此系统上不可用 KVM。请确保 /dev/kvm 存在且 BIOS 中已启用 CPU 虚拟化。"

msgid "KVM is already initialized"
msgstr "KVM 已初始化"

msgid "KVM is already initialized and ready to use"
msgstr "KVM 已初始化并可以使用"

msgid "Network setup warning: %s"
msgstr "网络设置警告: %s"

msgid "KVM/libvirt is ready for use"
msgstr "KVM/libvirt 已准备就绪"

msgid "KVM/libvirt has been installed and configured"
msgstr "KVM/libvirt 已安装并配置"

msgid "KVM initialization completed but verification failed"
msgstr "KVM 初始化完成但验证失败"

msgid "KVM initialization timed out"
msgstr "KVM 初始化超时"

msgid "Error initializing KVM: %s"
msgstr "初始化 KVM 时出错: %s"

# KVM Networking Configuration strings

msgid "Failed to list networks"
msgstr "Failed to list networks"

msgid "List networks timed out"
msgstr "List networks timed out"

msgid "Bridge interface '%s' does not exist"
msgstr "Bridge interface '%s' does not exist"

msgid "Network '%s' already exists"
msgstr "Network '%s' already exists"

msgid "Failed to define network"
msgstr "Failed to define network"

msgid "Could not start network: %s"
msgstr "Could not start network: %s"

msgid "Created bridged network '%s' using bridge '%s'"
msgstr "Created bridged network '%s' using bridge '%s'"

msgid "Bridged network '%s' created successfully"
msgstr "Bridged network '%s' created successfully"

msgid "Network creation timed out"
msgstr "Network creation timed out"

msgid "Error creating bridged network: %s"
msgstr "Error creating bridged network: %s"

msgid "Setting up KVM networking in %s mode"
msgstr "Setting up KVM networking in %s mode"

msgid "NAT networking configured successfully"
msgstr "NAT networking configured successfully"

msgid "Bridge interface name is required for bridged mode"
msgstr "Bridge interface name is required for bridged mode"

msgid "Bridged networking configured successfully"
msgstr "Bridged networking configured successfully"

msgid "Unknown network mode: %s. Use 'nat' or 'bridged'"
msgstr "Unknown network mode: %s. Use 'nat' or 'bridged'"

msgid "Error configuring KVM networking: %s"
msgstr "Error configuring KVM networking: %s"

msgid "Setting up KVM networking"
msgstr "Setting up KVM networking"

msgid "Listing KVM networks"
msgstr "Listing KVM networks"

msgid "VM name is required"
msgstr "需要虚拟机名称"

msgid "VM started"
msgstr "虚拟机已启动"

msgid "Failed to start VM"
msgstr "启动虚拟机失败"

msgid "Start operation timed out"
msgstr "启动操作超时"

msgid "VM shutdown initiated"
msgstr "虚拟机关机已启动"

msgid "Failed to stop VM"
msgstr "停止虚拟机失败"

msgid "Stop operation timed out"
msgstr "停止操作超时"

msgid "VM reboot initiated"
msgstr "虚拟机重启已启动"

msgid "Failed to restart VM"
msgstr "重启虚拟机失败"

msgid "Restart operation timed out"
msgstr "重启操作超时"

msgid "VM deleted"
msgstr "虚拟机已删除"

msgid "Failed to delete VM"
msgstr "删除虚拟机失败"

msgid "Delete operation timed out"
msgstr "删除操作超时"

# KVM Nested Virtualization
msgid "Loading KVM module: %s with nested virtualization enabled"
msgstr "正在加载KVM模块: %s（已启用嵌套虚拟化）"

msgid "Cannot read %s - will attempt to write anyway"
msgstr "无法读取 %s - 仍将尝试写入"

msgid "Nested virtualization already configured in %s"
msgstr "嵌套虚拟化已在 %s 中配置"

msgid "Nested virtualization configuration saved to %s"
msgstr "嵌套虚拟化配置已保存到 %s"

msgid "Failed to write nested virtualization config: %s"
msgstr "写入嵌套虚拟化配置失败: %s"

msgid "Error configuring persistent nested virtualization: %s"
msgstr "配置持久嵌套虚拟化时出错: %s"

msgid "KVM kernel modules loaded with nested virtualization enabled"
msgstr "已加载KVM内核模块并启用嵌套虚拟化"

msgid " - configuration saved to /etc/modprobe.d/kvm.conf for persistence"
msgstr " - 配置已保存到 /etc/modprobe.d/kvm.conf 以实现持久化"

# FreeBSD KVM Support
msgid "Decompressing xz archive: %s"
msgstr "正在解压 xz 压缩包: %s"

msgid "Decompressed to: %s"
msgstr "已解压到: %s"

msgid "Failed to decompress xz archive"
msgstr "解压 xz 压缩包失败"

msgid "xz decompression timed out"
msgstr "xz 解压超时"

msgid "Using cached decompressed cloud image: %s"
msgstr "使用缓存的已解压云镜像: %s"

msgid "Generating FreeBSD-specific cloud-init configuration"
msgstr "正在生成 FreeBSD 专用的 cloud-init 配置"

# FreeBSD Firstboot Provisioning
msgid "Provisioning FreeBSD image with firstboot mechanism"
msgstr "Provisioning FreeBSD image with firstboot mechanism"

msgid "Provisioning FreeBSD image with firstboot configuration"
msgstr "Provisioning FreeBSD image with firstboot configuration"

msgid "FreeBSD image provisioned successfully"
msgstr "FreeBSD image provisioned successfully"

msgid "Connecting qcow2 image to %s"
msgstr "Connecting qcow2 image to %s"

msgid "Disconnecting qcow2 image from %s"
msgstr "Disconnecting qcow2 image from %s"

msgid "Failed to load nbd module: %s"
msgstr "Failed to load nbd module: %s"

msgid "Failed to connect qcow2: %s"
msgstr "Failed to connect qcow2: %s"

msgid "Failed to disconnect qcow2: %s"
msgstr "Failed to disconnect qcow2: %s"

msgid "Found root partition: %s"
msgstr "Found root partition: %s"

msgid "Mounting %s at %s"
msgstr "Mounting %s at %s"

msgid "Unmounting %s"
msgstr "Unmounting %s"

msgid "Failed to mount partition: %s"
msgstr "Failed to mount partition: %s"

msgid "Failed to write %s: %s"
msgstr "Failed to write %s: %s"

# libguestfs-tools (guestmount) support
msgid "guestmount not found. Install libguestfs-tools package."
msgstr "未找到guestmount。请安装libguestfs-tools软件包。"

msgid "guestunmount not found. Install libguestfs-tools package."
msgstr "未找到guestunmount。请安装libguestfs-tools软件包。"

msgid "Found FreeBSD root: %s"
msgstr "找到FreeBSD根分区: %s"

msgid "Error detecting partitions: %s"
msgstr "检测分区时出错: %s"

msgid "Mounting FreeBSD image %s partition %s at %s"
msgstr "将FreeBSD镜像 %s 分区 %s 挂载到 %s"

msgid "Failed to mount image: %s"
msgstr "挂载镜像失败: %s"

msgid "Detected filesystems: %s"
msgstr "检测到的文件系统: %s"

msgid "Found FreeBSD UFS root: %s"
msgstr "找到FreeBSD UFS根分区: %s"

msgid "Using FreeBSD sda4: %s"
msgstr "使用FreeBSD sda4: %s"

msgid "Using FreeBSD sda3: %s"
msgstr "使用FreeBSD sda3: %s"

msgid "Defaulting to FreeBSD standard root: /dev/sda4"
msgstr "默认使用FreeBSD标准根分区: /dev/sda4"


msgid "Cannot send virtualization status update: host not approved"
msgstr "无法发送虚拟化状态更新：主机未获批准"

msgid "Virtualization status update queued for sending to server"
msgstr "虚拟化状态更新已排队等待发送到服务器"

msgid "Error sending virtualization status update: %s"
msgstr "发送虚拟化状态更新时出错：%s"

msgid "qemu-img not found, will try to install: %s"
msgstr "未找到qemu-img，将尝试安装: %s"

# LXD default profile configuration
msgid "Configuring LXD default profile for container compatibility"
msgstr "正在配置 LXD 默认配置文件以实现容器兼容性"

msgid "Could not set security.nesting on default profile: %s"
msgstr "无法在默认配置文件上设置 security.nesting: %s"

msgid "LXD default profile configured with security.nesting=true"
msgstr "LXD 默认配置文件已配置 security.nesting=true"

msgid "Command timed out after %d seconds: %s"
msgstr "命令在 %d 秒后超时: %s"

msgid "Command timed out after %d seconds"
msgstr "命令在 %d 秒后超时"

msgid "Processor detection fallback failed: %s"
msgstr "处理器检测回退失败: %s"

msgid "ip -j addr show failed, falling back to sysfs: %s"
msgstr "ip -j addr show 失败，回退到 sysfs: %s"

msgid "Failed to update agent: %s"
msgstr "更新代理失败：%s"

msgid "Agent update not yet supported on Windows"
msgstr "尚不支持在 Windows 上更新代理"

msgid "Agent update not yet supported on macOS"
msgstr "尚不支持在 macOS 上更新代理"

msgid "Agent updated successfully"
msgstr "代理更新成功"

msgid "Cannot detect Linux distribution"
msgstr "无法检测 Linux 发行版"

msgid "Unsupported Linux distribution: %s"
msgstr "不支持的 Linux 发行版：%s"

msgid "Updating agent on child host: type=%s, name=%s, distribution=%s"
msgstr "正在子主机上更新代理：类型=%s，名称=%s，发行版=%s"

msgid "Unsupported child distribution for agent update: %s"
msgstr "不支持的子发行版用于代理更新：%s"

msgid "Child agent updated successfully: %s"
msgstr "子代理更新成功：%s"

